有無fg/u grad係做唔慣或唔岩做office工？

頂唔順，但疫情關係難搵工，仲做緊

頂埋今年呀

office冇嘢做, 好難頂喎
去返一個鐘廁所先

完全明白，不過如果隔離位可以吹下水會好啲

返緊intern都覺得好難頂，悶到仆街

我想同你掉轉

+1

淨係帶耳機聽收音機我都可以係Office坐成日，仲未計玩下tg/fb/wtsapp，上下twi做下任，得閒入廁所打下機

唔忙ok

利申：忙到嘔

做緊工程，要成日落site
想轉返份office工算

如果坐啲自閉位加冇人叫你一齊食lunch真係好想死

純 ff

係,如果唔係就度日如年

你出去做吓藍領露天工作 跟住你就會習慣office

藍領 係肉體攰

Office係工作量多+勾心鬥角
心理上嘅煎熬

幾鍾意office工

其實啲人成日話辦公室學野 學到乜撚嘢？ 每間公司嘅程式都唔同

香港係咪得白領藍領兩種工，一係坐一直office做paper work或電腦work，一係整天都流汗勞動無得坐。

唔難捱 但純粹覺得好悶
一係太忙一係太得閒

主要係你份糧低
如果你搵至少50k 一個月 唔會話唔岩做office工

二年多

Lm

office 工真係悶撚到仆街

年年都有呢啲post架啦
個個咪又係仲做緊

我 做咗一年office

已辭工

唔一定勾心鬥角嘅

日日home office
就算之前都係11-6 食飯2個鐘
時間好快過

你有冇諗過返地盤嘅engine仔感受

學辦公室政治

所以咪話戇鳩

做同一行應該好多野用得返的

做onsite 慘到你仆街

有無野係兩者中間 會出去走動下 又坐下office咁
除左地盤之外site office以外

做左兩年已習慣

你係咪唔慣翻工炸hea左4年

唔想坐office咪去做保險狗或地產仔囉

恭喜ching，你做緊既post同行業係你有興趣做既？

而家做緊3日office pt黎
之後做三日藍領
感覺好正
當係office休息
藍領日就活動下

2粒鐘食飯

物管工程岩你

搵到工咪算好

平時係屋企都係咁坐
仲要支出負資產
依家坐住收錢不知幾爽

不嬲帶飯係自己位食
又健康又唔駛行黎行去

邊有咁多勾心鬥角呀其實

有，做老細

外資都係咁
有D中資家陣都有2個鐘
但係港資就冇可能

沒野做就會好悶，有野做就唔覺悶

有咩咁戇鳩
生存唔到無定企，你仲點樣扮工呃飯食

fg翻左2個月空運文員 間中會悶到恰著 好彩嘅話睇落無咩辦公室政治之類 大家又唔會將野推黎推去 相處得幾開心

今日係office上咗一日連登，睇youtube，打機

會呀
我直程番左半日就走

所以做緊補習 半文職 成間補習社任你行 又可以hea著衫

睇動畫，打機唔係唔知有咩做

有無嘢做唔係重要
打工最緊要時間有規律，準時出糧嘅啫

Fg 岩岩翻左一個星期office工
Workload唔算多 因為我新手
同事好肯教我野 好比心機教
公司文化又唔錯 同事之間關係都幾好 老細有時又會搞下gag咁
公司整體上都好好 純粹自己個身心仲未慣以後要日日早起翻office 9fing 9-6嘅日子

做工程
日頭跑site 夜晚返公司繼續做文件

今年fg搵到份新pt做咗一個禮拜到
已經想遞信走

半日就辭？

自己煮定隔夜
老母煮野難食我又懶

屌你一睇就知冇做過
呢輪我比公司炒鳩左 靠熊貓+地盤炒散為生
試過落住狗屎送外賣 係地盤比啲煙剷阿叔屌到飛起 你一世都唔會對藍領工有幻想

扮工

屋企人每晚煮多少少

有得坐已經算好
fg 做工程 日日都做到身水身汗
以為自己做緊工人

兩日食一樣我會厭
除非真係好好食

正正常常，食得飽我已經ok

工程狗表示 好想番office

岩ar日日坐住等收錢

係呀
個心理真係頂唔到
番之前仲喊左好耐

講真 你人工高就會覺得無所謂
搵份高人工啲啦

以前intern 係office到做 悶到仆街

入地盤我會帶定煙仔旁身
利申: 唔食煙

仲日日喊緊
要俾多啲時間我

岩岩好返左一年Office工 忙撚到仆街 成日OT

畢業六七年打過廿份工左右
有好多係office工
其實由我第一份工做左七日就辭職開始已經證明左自己係唔適合打朝九晚六
不過後來唔死心同埋有d office工幾高人工

呢一兩年慢慢接受左自己係唔應該打穩定既大公司office工朝九晚六呢個事實 根本唔鍾意

依家做freelancer爽好多

好呀，你俾我？

坐office又話悶
到真係做工程果d要日曬雨淋又話慘

畢左業5年
都係做office工
自己係好動嘅人
鐘意運動
初初都以為坐office會好難頂
但做下一年做下又一年
而且無特別技能
唔做office工都唔知可以做咩

我會答你做老師

我讀商科既
初初係想入間ibank 行典型金融才俊路sell side轉buy side
後來發現所謂金融才俊都係打工仔一名 都係做狗 都係不外如是

慢慢接受左自己唔適合打d大機構工
依家就接下freelance算
黎緊會創業
就算創業不成將來都寧願打startup工
Flexible 發揮到 同建立到d有意義既network先係最重要
當然最好就賺得多錢啦

工程狗9-6流汗勞動 之後ot做paper work
咁樣算咩領

岩岩quit左大公司office工，in緊鬼佬細公司office工大公司d政治鳩到爆

巴打係咪靠做ibank果幾年賺錢去經營而家嘅startup/freelance?

大公司政治其實係點，想知道

可以話係又可以話唔係
如果唔係頭幾年打office工人工高儲左d錢（其實都唔夠一球 因為去外國讀左個master駛左幾十萬）我都唔夠膽裸辭自己接freelance
但我既startup idea就成本唔高唔洗好燒錢住既暫時

叫做頭幾年儲既錢今自已有個底氣敢做依家做既野
當然一樣重要既係一直單身冇負擔

電視機咁囉，啲中層卸膊俾低層，低層同事之間同唔同人講唔同野，同你friend純粹想八下你啲野搵話題出去唱，有啲中層八婆啲會主動搵啲低層八婆埋堆，仲會叫人唔好同某啲人癡咁埋真係人都癲，大公司唔休做，個個做廿幾30年老屎忽，全部都唔係做野

巴打，我都係唔岩大機構工

空運唔係好忙咩？我嗰到忙到仆街

返office扮工，得閒同人吹水上連登fb幾正

咩工咁爽呀

利申 就算返office，老細都會話要你學野啊，行site啦

屌你地
我寧願可以hea爆
都唔想忙囉

身在福中不知福
忙到日日要OT既時候睇你地仲講唔講得出悶爆好辛苦

返11-6咁好？請唔請人？

我唔貪心，想搵份唔洗ot嘅hea office工就夠

做政府工應該可以？

你自己情緒有問題姐

絲打加油
真係頂唔到就抖下啦

如果可以好似屋企咁坐 隨時去床訓
屋企周圍走
個個都做到啦 office係固定你坐一個位

Office坐到攰攰地咪落街行一陣買杯嘢飲，係除咗無得瞓，基本上同平時係屋企坐係電腦椅度打機用電腦用足一日一鳩樣

由細到大都係咁，起身食飯，坐到夜晚再食飯，得閒行兩步飲下水

一番去唔夠十分鐘已經打喊露
晏就三點準時釣魚

想問下同事係果刻搵你點算
上次就出左去行下
無啦啦搵我 發現我唔係位
屌左我幾下

咪話去買杯咖啡
好多都係咁架啦

如果每日OT 但每月OT 俾返2000 你，真心攰

搵得多?

藍領熱先係問題，寧願返office用腦

好撚少

好撚忙既我做過、好撚hea又做過

忙既，會做到廁所無咩時間去、lunch會延遲、什至只得半個鐘食，經常ot(但無ot錢）而且公司唔會因為你忙而比多d錢你，亦唔會因為你得閒而比少d錢你

咁我做乜撚野要揀忙？

多謝你呀
我喊到個心同個胃都唔舒服
要時間

返工平時無野做 同事個個扮傻偷懶唔做野 整係識擦鞋。大公司黎 對部分人黎講可能係份好工 但好撚悶 同頂唔順D辦公室政治

Fg 做緊part time都係坐office 9-6

我前幾日頂唔順祼辭咗
因為太大壓力成日收工搭車都係喊住搭
希望下份會更好

加油呀，同路人

我都好想搵到工 唉

我想做呢D 呢D點搵

個個都唔想做架啦。最後咪又係做緊。

三大grad 當自己做緊Slash/Freelance
3日返PT office 3日返PT藍領 隔住返
覺得無咁日日重複生活無咁悶 又可以郁動下
不過收入唔穩定囉 以前會請假去旅行先再返工 PT易請假

藍領嗰份係咩黎

Sale屎 以前有返過fine dine waiter同reception
reception坐坐下聽下電話又一日

咁想都有個BALANCE幾好

無後路㗎 暫時都鍾意咁樣嘅工作模式 不過有人係會覺得我不務正業 唔搵份長工
可能自己去過working holiday 覺得返工都有好多可能性 唔一定要跟大眾嗰套 日日朝9晚6+OT 唔適合自己

知唔知咩叫藍領
要平安卡先做得果種

做office工困係office好悶，唔岩男人做

試過用過幾個月就頂唔順

咁你依家做緊咩

落site有得行下好正喎
有時搭車有得休息下
駐site反而唔係咁鍾意 好大塵

office唔緊要，不過唔好定時定候返工，好似以前讀書咁趕到due交咁做嘢就好喇

如果見埋客
又出又入啲野又趕
其實仲衰

支持鼓勵你！ 但係可惜試下唔好用「底氣」依個字 據探子回報係大陸用字。

你可以話有個「本錢」敢做依家做既野

唉返左一年幾ft都完全未慣
日日坐8個鐘真係好辛苦 好似坐監咁
仲係好掛住讀u多dayoff得閒返下pt既日子
反而之前返藍領pt工 全日幾乎無得坐 可以行黎行去 係辛苦但都好開心 會日日都好想返
坐成日真係好辛苦

我都覺得返shift時間好用d
但返shift係唔係都係放銀行假？？

我做咗幾年都唔慣

藍領

海關？

唔會有銀行假 計你一個禮拜返既鐘數 其他就放假 政府工時有分48,45,44同39個鐘

唔鐘意坐同唔鐘意放星期六日
一日坐九個鐘
有咩方法可以舒緩下隻腳

一半行site一半係寫字樓
但夏天行到身水身汗成陣味，換完衫都痴笠笠

翻工坐足一日真係好折磨
可能自己性格好怕悶
轉左幾次工 諗到咁嘅人生都幾悲哀

我都u grad
之前返左三個月office工
最後到proba 最後一日頂唔順遞信
轉左做freelance
亦都有做算係藍領啲嘅freelance

個人認為係香港地做份揾到下錢唔洗出賣自己尊嚴嘅工就好好
有時藍領仲好揾
又有得郁下無咁悶
唔洗太介意自己係咪u grad
唔係做傳銷同保狗就得啦

覺
所以都係收租算了

巴打依家每星期係咪排到自己滿一滿
有幾多份

屌拿星個閪政府搞到依家個市咁撚閪
其實都會少左野做
依家都真係乜柒都要做
以前會揀擇啲唔想排到咁滿
依家真係辛苦啲都盡量排滿啲
我咁樣接freelance都橫跨三/四個行業
總之你唔返office工就真係可以好free

想做藍領/關於飲食既野試下
我返OFFICE可以返到釣魚既人黎

想問巴打有做過咩行業FREELANCE

其實真係做哩啲仲多機會
哩啲行業入面有高學歷嘅人相對少
都容易發圍
支持你去試吓
Fg出黎坐office有排捱

但有時見到自己做呢D,驚30歲後都仲係做WAITER/廚師仔,之後又唔敢試,始終唔係個個都有好際遇

有啲講左好易自爆
不過個人推介做神秘顧客
有坐office有出去行嘅
測試咩行業都有
試飲食業就最好，通常會比埋錢你買野食再出糧
有時仲有啲係做汽車類別嘅神秘顧客
美容啊、入油又唔洗錢又有糧出

同埋哩啲工真係要你好撚得閒先做得
所以一路都唔大競爭
不過都係多勞多得幫補下

咁正既巴打你搵到咁多類型
咁你加加埋埋個月入range係幾多

我fg 出黎得12k
以前好景都有2xk
依家就辛苦地r撈16-18k

帶黎做咩

之前做外遊領隊
成日周圍飛去唔同國家，時間過得好快好開心
但當我出完團返office個時時間又過得好慢

雖然唔算高
但叫養到自己又有自由
依家過到自己就ok

所有工都唔岩我sor

但要生存唯有一直做我唔想做既野

成日諗自己唔岩番office工，但轉出去都唔知做咩，又唔想做d沒前途既工除左創業諗唔到出路

我明你感覺，我之前返左份office幾年，果時好有大志，因為想搵多啲錢同升職，結果轉左西工...返工唔夠一個鐘已經喊，返左一個月，日日喊，冇胃口，訓得超差
最後頂唔住quit左，然後大半年，返左幾份工，都係做唔長，都係一個月左右，去左見社工睇醫生，醫生話我有輕微adjustment disorder.
上年年尾開始冇再搵full time, 又遇上疫情，做左大半年part time, 同freelance. 其實幾enjoy, 但又會覺得冇穩定既收入，所以又搵返full time. 依家返左一排full time office工，又覺得做freelance果排開心好多。考慮緊要唔要辭工again...

唉，巴打你返左幾年已經好好，起碼你唔似我

但我已經去到咁上下歲數啦...如果真係再quit, 我諗我以後都未必再搵得返full time, 雖然成日想做全職freelance, 但又會諗 老左點算？過唔過到世

唔係個個都放得開做FREELANCER
BTW巴打依家搵到工?